[
	{
		"question": "ما هي وظيفة جهاز ال- 'أي.بي.أس' (ABS)؟",
		"o1": " لمنع اهتراء الإطارات.",
		"o2": " لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.",
		"o3": " لمنع الاستعمال الزائد لفرامل المركبة.",
		"o4": " مسموح لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.",
		"answer": " لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة، 'إي.إس.بي' (E.S.P)؟",
		"o1": " السيطرة على استهلاك وقود المحرك.",
		"o2": " جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.",
		"o3": " منع إقفال العجلات.",
		"o4": " التقليل من كمية الغازات المحترقة والمنبعثة من المحرك.",
		"answer": " جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة."
	},
	{
		"question": "كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟",
		"o1": " بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.",
		"o2": " بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.",
		"o3": " بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.",
		"o4": " لا يمكن تقليل التلوث لأنه ثابت في المركبة.",
		"answer": " بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته."
	},
	{
		"question": "ما هي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟",
		"o1": " استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).",
		"o2": " وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.",
		"o3": " إخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش) ووضع مثلث تحذير واستخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك).",
		"o4": " إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.",
		"answer": " استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش)."
	},
	{
		"question": "ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟",
		"o1": " فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية – غيار الوقوف (P) ).",
		"o2": " الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.",
		"o3": " الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية –(N) ) والكلاتش مضغوط.",
		"o4": " الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول(وفي المركبة الأوتوماتيكية- (D) ) والكلاتش مضغوط.",
		"answer": " فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية – غيار الوقوف (P) )."
	},
	{
		"question": "ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة؟",
		"o1": " تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.",
		"o2": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.",
		"o3": " يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.",
		"o4": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.",
		"answer": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق."
	},
	{
		"question": "قبل تعشيق الغيار من الغيار P إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:",
		"o1": " الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.",
		"o2": " الضغط بقوة على دعسة الفرامل.",
		"o3": " الضغط بقوة على دعسة الوقود.",
		"o4": " الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.",
		"answer": " الضغط بقوة على دعسة الفرامل."
	},
	{
		"question": "اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine)يكون في؟",
		"o1": " في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.",
		"o2": " وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.",
		"o3": " وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.",
		"o4": " وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك .",
		"answer": " في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم."
	},
	{
		"question": "عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine )على شاشة لوحة البيات بشكل متقطع فهذا يعني ؟",
		"o1": " وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.",
		"o2": " وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة .",
		"o3": " وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها .",
		"o4": " لا أهمية لذلك .",
		"answer": " وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة."
	},
	{
		"question": "كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟",
		"o1": " بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح وحسب تعليمات المنتج, والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.",
		"o2": " استخدام الاضافات المختلفة مع وقود المركبة .",
		"o3": " إبقاء خزان الوقود ممتلأ باستمرار.",
		"o4": " تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين .",
		"answer": " بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح وحسب تعليمات المنتج, والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً."
	},
	{
		"question": "كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟",
		"o1": " بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة .",
		"o2": " تغيير فلتر الهواء كل 10000كم .",
		"o3": " تغيير فلتر الوقود كل 10000كم .",
		"o4": " تغيير فلتر الزيت كل 10000كم .",
		"answer": " بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة ."
	},
	{
		"question": "السير في منحدر بالغيار النيوترال:",
		"o1": " مسموح لكنه خطر.",
		"o2": " مسموح وغير خطر.",
		"o3": " ممنوع وخطر جداً .",
		"o4": " ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.",
		"answer": " ممنوع وخطر جداً ."
	},
	{
		"question": "ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟",
		"o1": " العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.",
		"o2": " الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.",
		"o3": " أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.",
		"o4": " أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.",
		"answer": " الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة."
	},
	{
		"question": "ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟",
		"o1": " من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.",
		"o2": " اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.",
		"o3": " لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.",
		"o4": " يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.",
		"answer": " اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة."
	},
	{
		"question": "ما هي فرامل الخدمة ( فرامل القدم )؟",
		"o1": " جهاز فرامل يعمل في حالة الخطر فقط ويفرمل المركبة لغاية توقفها لأنهائي.",
		"o2": " جهاز فرامل يخفف من سرعة المركبة في المنحدرات الشديدة جداً، ولكنه لا يُستعمل للتوقف.",
		"o3": " جهاز فرامل يعمل على جميع عجلات المركبة ويُمكن من تخفيف سرعة المركبة أو توقفها في جميع أوضاع الطريق.",
		"o4": " جهاز فرملة مساعدة (هاندبريك) يعمل فقط على العجلات المثبتة على المحور الخلفي فقط، من اجل منع حادث.",
		"answer": " جهاز فرامل يعمل على جميع عجلات المركبة ويُمكن من تخفيف سرعة المركبة أو توقفها في جميع أوضاع الطريق."
	},
	{
		"question": "ماذا نعني بجهاز الفرملة الذاتية ( ماكس بريك) في المركبات التي تعمل فراملها بواسطة الهواء المضغوط ؟",
		"o1": " منشأة في جهاز الفرامل تُشغل الفرملة على كل عجل بشكلٍ مستقل عند التزحلق.",
		"o2": " الجهاز الذي يُشغله السائق عند تخفيف السرعة في منحدر شديد وطويل.",
		"o3": " منشأة تتسبب في أن يقوم جهاز الفرامل بتشغيل كل عجل بشكلٍ مستقل.",
		"o4": " جهاز يشغل جهاز الفرامل تلقائيا بشكل اوتوماتيكيا عندما ينخفض ضغط الهواء في جهاز الفرامل إلى ما دون الضغط المطلوب.",
		"answer": " جهاز يشغل جهاز الفرامل تلقائيا بشكل اوتوماتيكيا عندما ينخفض ضغط الهواء في جهاز الفرامل إلى ما دون الضغط المطلوب."
	},
	{
		"question": "كيف يتصرف السائق عندما يطول زمن ملء خزانات جهاز الفرامل بالهواء؟",
		"o1": " يتوجه إلى كراج مرخص لإصلاح الخلل، بعد أن امتلأت الخزانات، بالسير البطيء وبحذر.",
		"o2": " يخفض سرعة دوران المحرك وبهذا يزيد من نجاعة عمل الضاغطة (الكومبرسور).",
		"o3": " ينتظر كلما تطلب الأمر ذلك لغاية امتلاء الخزانات، ويتجاهل المشكلة.",
		"o4": " يفحص فلتر الوقود في الجهاز ويقوم بتنظيفه إذا اقتضت الضرورة.",
		"answer": " يتوجه إلى كراج مرخص لإصلاح الخلل، بعد أن امتلأت الخزانات، بالسير البطيء وبحذر."
	},
	{
		"question": "كيف يتصرف السائق عندما يطول زمن ملء خزانات جهاز الفرامل بالهواء؟",
		"o1": " يخفض سرعة دوران المحرك وبهذا يزيد من نجاعة عمل الضاغطة (الكومبرسور).",
		"o2": " ينتظر كلما تطلب الأمر ذلك لغاية امتلاء الخزانات، ويتجاهل المشكلة.",
		"o3": " يفحص فلتر الوقود في الجهاز ويقوم بتنظيفه إذا اقتضت الضرورة.",
		"o4": " يتوجه إلى كراج مرخص لإصلاح الخلل، بعد أن امتلأت الخزانات، بالسير البطيء وبحذر.",
		"answer": " يتوجه إلى كراج مرخص لإصلاح الخلل، بعد أن امتلأت الخزانات، بالسير البطيء وبحذر."
	},
	{
		"question": "ما هي وسائل التحذير الُمركبة في كابينة سائق المركبة ذات جهاز فرامل هوائي؟",
		"o1": " لامبة تحذير بلونٍ احمر في وسط لوحة المقاييس (التابلو).",
		"o2": " لامبة تحذير وجرس ومقياس ضغط هواء.",
		"o3": " لامبة تحذير وعصا فرملة الطوارئ.",
		"o4": " لامبة تحذير فقط.",
		"answer": " لامبة تحذير وجرس ومقياس ضغط هواء."
	},
	{
		"question": "على السائق بعد أن يعبر مقطع طريق مغمور بالمياه :",
		"o1": " أن يسير بسرعة بطيئة جداً ويضغط بشكلٍ خفيف وبالتناوب على دعسة الفرامل إلى أن يحصل على فرملة طبيعية.",
		"o2": " مواصلة السير كالمعتاد ، لأنه لا توجد عالقة بين المياه ونجاعة الفرامل.",
		"o3": " أن يفرمل فرملة فجائية قوية ويتأكد إذا كانت الفرامل تتجاوب.",
		"o4": " أن يتوقف بجانب الطريق وينتظر لحين أن يجف جهاز الفرامل تماماً.",
		"answer": " أن يسير بسرعة بطيئة جداً ويضغط بشكلٍ خفيف وبالتناوب على دعسة الفرامل إلى أن يحصل على فرملة طبيعية."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة مخففات السرعة في المركبة؟",
		"o1": " ليوازن عمل المحرك وتنظيم سرعة دوران المحرك.",
		"o2": " لمساعدة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) عند الوقوف في منحدر شديد.",
		"o3": " لتخفيف سرعة المركبة أثناء السير ليس بواسطة جهاز الفرامل، على سبيل المثال في منحدر طويل.",
		"o4": " لاستعماله كبديل عن فرامل الخدمة (فرملة الرجل) من اجل توقف المركبة في حالة الخطر الفوري في حالة الطوارئ",
		"answer": " لتخفيف سرعة المركبة أثناء السير ليس بواسطة جهاز الفرامل، على سبيل المثال في منحدر طويل."
	}
]